赴湯杜火案律政司申釐清暴動罪可告不在場者 明年1月25日聆訊

夫婦湯偉雄及杜依蘭與16歲少女被控去年7.28在上環參與暴動，是反修例運動首宗不認罪審訊的案件，今年7月區域法院裁定暴動罪不成立。律政司及後向高院上訴庭申請釐清法律問題，認為暴動罪應可針對不在現場的犯人，對日後待審案件有重要影響。司法機構網站顯示，案件已排期於明年1月25日聆訊，預計需時1天。

律政司今年9月15日根據《刑事訴訟程序條例》第81D條，將法律問題轉交上訴法庭提供意見，申請不會影響案件的無罪裁定。

本案主審法官郭啟安認為，暴動罪和非法集結罪的性質和定義，要求犯案者必須是「集結在一起」時作出違法暴力行為，不適用於非身處現場的人。

律政司則認為可採用一般的「共同犯罪」原則，郭官的觀點錯誤，會限制罪行針對範圍，不適用於把風者、駕駛逃逸車輛的司機、提供武器、物資以至在遠處挖磚的人，及在追捕一段距離後才被捕的人。律政司指公眾活動案件數量甚鉅，有關法律問題牽連甚廣，因此尋求上訴庭給予意見。

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

手足仲唔走?

食屎啦 真係鋤到入為止
完全係佢既個人工具

push

連登班冷氣軍師全部犯暴動罪

即係睇水，運物資都算，又準備拉多幾百人？

律政司真係賤過狗，同曱甴一樣咁污糟

係附近住既全部入罪

精神上支持都計

希望多d 人知道律政屍同曱甴一樣
佢地根本要受曱甴過街老鼠待遇
好多人忽略左佢地

何謂睇水，離遠望吓可以係藍絲嚟

死曱甴律政

律政屍

唔係現場暴動？咁點暴動？

想拉晒班「我的貼文起作用了」既人

咁全區居民告晒啦

呢班人當然係劊子手，但背後嘅支共先係元凶，支共就係要連座，令到所有唔街